{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_046385",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경복궁 연생전_1"
    },
    "text": "康寧殿は景福宮の西南に位置した付属全角カタカナで、賃金の補助寝殿として使用されました。全角の名称は''ヨンセン(延生)''に、''生命の機運を迎える''は意味であり、''春''を意味します。この建物は鄭道伝(鄭道傳)によって建てられており、京城前科左右対称を成し、京城(キョンソン)殿の名は''秋''を意味する''一年の結実を喜ぶ''という意味です。1394年に初めて建てられた建築物で火災によって数回焼失していたが、徐々に復旧および再建されてきました。1990年代に本格的な復元事業が進められ、1995年には景福宮の寝殿区域とともに康寧殿が復元されました。建物は正面7間、側面4間規模で、長大石を加工して基壇を作っており、四角柱の上につの翼型、形式の恐怖を上げました。屋根は入母屋屋根で構成されていて、板の間とオンドル部屋が設置されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "康寧殿はどこに位置していますか？",
            "answer": "康寧殿は景福宮の西南に位置しています。"
        },
        {
            "question": "康寧殿の全角の名称は何ですか？",
            "answer": "康寧殿の全角の名称は「ヨンセン(延生)」です。"
        },
        {
            "question": "康寧殿の建物が何のために使用されましたか？",
            "answer": "康寧殿は賃金の補助寝殿として使用されました。"
        },
        {
            "question": "康寧殿の名称「春」は何を意味していますか？",
            "answer": "康寧殿の名称「春」は「生命の機運を迎える」という意味です。"
        },
        {
            "question": "康寧殿を建てたのは誰ですか？",
            "answer": "康寧殿を建てたのは鄭道伝(鄭道傳)です。"
        },
        {
            "question": "康寧殿は何年に初めて建てられましたか？",
            "answer": "康寧殿は1394年に初めて建てられました。"
        },
        {
            "question": "康寧殿は何度か火災によって焼失しましたか？",
            "answer": "康寧殿は火災によって数回焼失していました。"
        },
        {
            "question": "康寧殿の復元事業はいつ行われましたか？",
            "answer": "康寧殿の復元事業は1990年代に行われました。"
        },
        {
            "question": "康寧殿の建物の規模はどれくらいですか？",
            "answer": "康寧殿の建物は正面7間、側面4間の規模です。"
        },
        {
            "question": "康寧殿の屋根の形状はどのようなものですか？",
            "answer": "康寧殿の屋根は入母屋屋根です。"
        },
        {
            "question": "康寧殿の内部にはどのような部屋がありますか？",
            "answer": "康寧殿の内部には板の間とオンドル部屋が設置されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 272,
        "QA": 330
    }
}